渣打調查：35%人預料未來半年被裁員 37%人料被減薪

渣打銀行的一項調查顯示，新型冠狀病毒疫情對全球個人財務造成重大影響，超過三分之一的受訪者指收入減少，很多人預期疫情會進一步影響他們的收入及工作。當中在香港，35%人預期未來3至6個月會被裁員，37%人預期會遭減薪。
研究在7月初進行，訪問了12,000名來自渣打12個市場的成年人，包括香港、台灣、中國、新加坡、印尼、馬來西亞、印度、阿聯酋、肯亞、巴基斯坦、英國及美國。

當中在香港，28%的受訪者表示他們的收入在過去一個月減少，低於全球平均的34%。41%表示他們的消費上升，而30%則表示需要增加借貸。疫情對自僱人士財務造成的影響最大，36%香港受訪者表示收入減少，48%更表示過去一個月的貸款增加。

54%香港年輕人料工時減少

不少香港受訪者預期未來3至6個月的就業狀況會出現重大轉變，包括：裁員（35%）、工時下跌（40%）、薪金減少（37%）。18至24歲的年輕人對能夠成功渡過疫情的信心較低，有41%預期會被裁員，亦有54%預期工時會減少。

普遍港人對他們的個人財務前景較亞洲其他地區悲觀，36%的受訪者預期他們的個人收入在未來3至6個月會改善，低於中國的50%、台灣的41%、馬來西亞的45%和印尼的62%,但就略高於新加坡的33%。兩成港人預期收入會下滑，比率較中國、台灣、馬來西亞及印尼為高。

大家公司今年出幾多個月bonus?

蓋清今年有冇

比少過半年人工做花紅即唔做

同意